轉貼facebook 完全心聲

分享篇 - 講中哂我的心聲
From Facebook:

我係一個媽媽，一個普通到不能再普通既人，我經歷左， 生仔爭床位，搶奶粉， 爭公屋， 返學爭學位， 樓價高得高攀不起，依然要為生存而生存既香港人。我不再年輕，但我也年輕過……
年輕人都係想要機會啫⋯⋯

致唔認同近日年青人行為嘅大家，特別係收成期嘅人:

點解年輕人要搞事
當你係佢地嘅年紀時，
申請公屋只要幾年就有，
而家，申請公屋，單身由18歲排到50歲都未上到樓，而同時間新移民可以極速上樓
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
一年有過萬居屋供應，一年可以抽幾次，中簽機會唔低，私樓亦唔係遙不可及
而家，一年一次抽居屋，得三幾千個單位，幾十萬人爭，仲難中過六合彩，私樓更加係絕望，除非你有父幹
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
政府正在將市民由木屋，臨屋帶上公屋，居屋
而家，政府話年輕人冇屋住，可以住橋底水管屋或者官民合辦嘅劏房
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
雖然未至於想買樓就買樓，但要解決居住問題都唔算難，有租務管制，租都租得起，再加各種置業資助計劃，冇幾多人會因為住屋問題而冇得結婚
而家，大把年輕人拍十年拖都唔敢結婚，就算結左分 (婚) 都要分開住，就係因為屋貴到租唔起買唔起
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
大學畢業起薪萬幾，食個早餐十幾蚊，
而家，大學畢業起薪都係萬幾，但食個早餐係三四十蚊。
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
一個人做嘢可以養一家幾口
而家，兩口子做嘢都唔知夠唔夠養家
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
撞正移民潮，做三幾年野就有得升職人工翻幾翻，公務員冇人想做
而家，個個年輕人志願都係政府工，如果唔係，私人工隨時做十年人工都係多三幾千
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
公園真係公園，營地真係營地，冇錢去旅行，放假拍拖去行下公園露下營都可以享受寧靜
而家，公園係大媽跳老舞揾生意嘅地方，營地就係中國人嘅免費酒店，仲嘈過旺角
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
政府係鼓勵建設香港，為香港出一分力，成個香港朝氣勃勃
而家，政府係不斷叫年輕人去大灣区，香港冇前途架喇，但同時又不斷放中國人落黎
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
唔會有官二代富二代同你講成功需苦幹，因為當時苦幹的確會有出路
而家，劉鳴煒之流最鐘意同年輕人講去少次日本就買到樓，但去少一次日本都追唔到樓價一個月升幅
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
民意能夠直達政府，建制泛民都可以響政府各部門佔一位置，更加唔會動輒被DQ
而家，連監警會都容不下一個中間派，莫講話政府內部，議會就早已失效，政府議案絕對通過，議員議案就絕不通過
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
政府就算要顧及法治，都會顧及民情，例如ICAC成立後特赦貪污警員，六七暴動後一邊拘控暴徒，但同時主動檢視治港政策，引入多樣惠民政策
而家，無論佔中後定反送中運動後，政府都只係強力打壓抗爭年輕人，判刑甚至比六七暴動更重，但政府絲毫冇檢討過自己嘅問題
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
對住嘅係一個會重視人命嘅政府
而家，對住嘅係一個若蓮喪子嘅政府，係一個老師自殺因為唔捱得，學生自殺因為冇做好生涯規劃，年輕人死諫被完全無視嘅冷血政府
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
港督夠膽單人匹馬落區食蛋撻，體察民情
而家，特首唔將方圓一公里封閉生人勿近都唔敢落區
而你，問佢地點解要搞事

總括而言就係，
當你係佢地嘅年紀時，
香港到處都充滿希望活力
而家，香港對大部分年輕人都係絕望，日復日工作結果連安居樂業嘅微細願望都遙不可及
而你，問佢地點解要搞事

我敢講，假若而家呢一刻嘅你係佢地嘅年紀，
隨時你仲激進過佢地，
因為年輕人唔係搞事，只係想奪回以前美好嘅香港。

#請隨便copyandpaste自行分享

推

作為一個未畢業嘅年輕人
我真係好絕望 睇唔到人生之後嘅未來
讀書努力完都係要捱生捱死
政府從來唔會幫我地呢啲真香港人
香港人真係係香港賤過地底泥
好辛苦 好絕望 當想輕生就會比人鬧唔捱得
但係點都要捱 因為香港係我地屋企
睇到眼濕濕 多謝呢位媽媽

路很長！但我們必須一起走下去！

Push

中曬 ，反送中只係導火線，人人安居樂業仲邊有人咁傻走出來衝、食彈、捱棍，有邊個唔想放假好好享受玩樂，但依個政府一次又一次漠視民意，之前仲好厚顏咁講反對派只係佔少數，依家大部份都企出來既時候仍然唔會正面回應市民既訴求，對依個政權已經心死，所以抗爭必須持續落去。
革命尚未成功，同志仍須努力
光復香港，時代革命

好文要推

上一代爭取唔到既野！
只有靠我地爭取

最鐘意D岩比廢老睇既好文, 推

推比多D廢老睇/淺藍人士

推推

到而家都仲未死嘅年輕人，坦白講真係堅強過甲由，有時我都諗點解自己到而家仲捱到今日，仲未死得去

最悲哀嘅地方只能夠慶幸香港比好多非洲窮苦國家好，明明香港係一個國際城市，但係就不斷遇到連賤民都未必會遇到嘅事